%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.7cm]{geometry}

\title{Repérage}
\date{20/09}
\classe{2\up{nde}13}
\dsnum{DM \no1}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle

\begin{em}
Dans tous les exercices, les lectures graphiques ne sont pas acceptées. Les résultats devront être prouvés par le calcul ou un raisonnement mathématique.
\end{em}

\begin{exercice}[Triangle]
  Soient $A$, $B$, et $C$ trois points du plan muni d'un repère quelconque, et $I$ le milieu de $\left[ AB \right]$. Soit $\mathcal{D}$ la droite parallèle à $\left( AC \right)$ passant par $I$. On appelle $J$ le point d'intersection de $\mathcal{D}$ et $\left[BC\right]$.
  \begin{enumerate}
    \item Faire une figure.
    \item Montrer que $J$ est le milieu de $\left[BC\right]$.
    \item On connaît les coordonnées des trois points $A$, $B$ et $C$ : $A\left( 1;1 \right)$, $B\left( -2; 2 \right)$ et $C\left(0;-3\right)$. Déterminer les coordonnées de $J$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Quadrilatère]
  Dans un repère orthonormé, on considère les points $A\left( 7;4 \right)$, $B\left( 13;8 \right)$, $C\left( 5;20 \right)$ et $D\left( -1; 16 \right)$. L'objet de l'exercice est de déterminer la nature du quadrilatère $ABCD$.

  \begin{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item On appelle $I$ le milieu de $\left[ AC \right]$, et $J$ le milieu de $\left[ BD \right]$. Déterminer les coordonnées de $I$ et $J$.
        \item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un parallélogramme ? Justifier.
      \end{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Calculer les longueurs $AB$ et $AD$.
        \item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un losange ? Justifier.
      \end{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Calculer les longueurs $BD$ et $AC$.
        \item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un rectangle ? Justifier.
      \end{enumerate}
    \item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un carré ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\vfill\hfill\emph{Tourner la page…}

\begin{exercice}[Exercice libre]
  Choisir un exercice sur le site web \url{http://pyromaths.org}, imprimer l'énoncé (ou me l'envoyer par courriel), et résoudre cet exercice, et vérifiez vos résultats avec le corrigé. Rendre l'énoncé avec la copie.

Faites l'exercice sur votre copie, mais je ne le corrigerai pas (sauf si vous le demandez).

Exemples d'exercices pour travailler le chapitre en cours :
  \begin{itemize}
    \item \emph{Classe de quatrième $\rightarrow$ Théorème de Pythagore \emph{et} Réciproque du théorème de Pythagore}.
    \item \emph{Classe de cinquième $\rightarrow$ Construction de triangles}
    \item \emph{Classe de cinquième $\rightarrow$ Construction de parallélogrammes}
    \item \emph{Classe de cinquième $\rightarrow$ Repérage}
    \item \emph{Classe de cinquième $\rightarrow$ Symétrie centrale}
  \end{itemize}
Exemples d'exercices pour travailler le prochain chapitre :
  \begin{itemize}
    \item \emph{Classe de quatrième $\rightarrow$ Bases du calcul littéral.}
    \item \emph{Classe de troisième $\rightarrow$ Équation.}
  \end{itemize}
\end{exercice}

\end{document}
